{
    "question": "Siapa bapak virologi?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h3><strong>Jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></h3><p><em>Prof. Dimitri Iwanowski pakar botani dari akademi ilmu pengetahuan St.Petersburg di Rusia.</em></p><p></p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em> dan</em></strong><strong><em> jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p><p></p><p><em>Have </em><em>a</em><em> nice</em><em> day</em><em> </em><em>~</em><em> </em><em>^</em><em>^</em></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Dimitri iwanowski</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "campuran-antara-logam-besinikel-dan-kromium-akan-menghasilkan-613",
            "question": "Campuran antara logam besi,nikel, dan kromium akan menghasilkan ...    a. seng\r\nb. perunggu \r\nc. Kuningan\r\nd. baja \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Baja</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Baja </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ^_^ </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-sebagai-seorang-muslimah-yang-cerdas-dan-untuk-menemukan-hal-965",
            "question": "kamu sebagai seorang muslimah yang cerdas dan untuk menemukan hal-hal yang merusak kebersihan lingkungan seperti udara yang tercemar air tercemar dsb Jika di rumah kamu terdapat banyak sampah yang ternyata tempat pembuangan sampah kamu sudah penuh apa yang akan kamu lakukan agar sampah tersebut tidak merusak lingkungan dan tidak menumpuk di rumahmu jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lakukan 3R ( Reduce, Refuse, Recycle )</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jIka kita melakukan 3 hal tersebut insyaallah pencemaran lingkungan dapat diatasi, itu adalah 3 cara yg intinya mendaur ulang.</p><p></p><p>semoga membantu yah, jangan lupa kasih 5 bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-gambar-tersebut-yang-dimaksud-1-getaran-adalah-a-a-b-c-b-a-966",
            "question": "Dari gambar tersebut, yang dimaksud 1    getaran adalah\r\nA. A-B-C-B-A\r\nB. B-C-A-B\r\nC A-B-C-B\r\nD. B-C-B-A\r\nIPA /VIII/UTAMA\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karna B, C dan D merupakan seperempat getaran </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menulis-email-ke-orang-lain-caranya-klik-984",
            "question": "Untuk menulis email ke orang lain caranya klik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Klik tombol Compose jika Anda menggunakan Gmail sebagai layanan email dan klik tombol New Message jika Anda menggunakan Microsoft Outlook.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-itu-kalor-388",
            "question": "Jelaskan apa itu kalor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalor merupakan\u00a0panas yang bisa berpindah dari benda yang memiliki kelebihan\u00a0kalor\u00a0menuju benda yang kekurangan\u00a0kalor.\u00a0Kalor\u00a0biasanya dinyatakan dalam suhu. Dalam satuan internasional,\u00a0kalor\u00a0dinyatakan dengan Joule.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Kalor</strong> adalah energi panas yang berpindah dari benda yang bersuhu lebih tinggi ke benda yang beruhu lebih rendah <strong>atau </strong><strong>Kalor</strong> merupakan panas yang bisa berpindah dari benda yang memiliki kelebihan kalor menuju benda yang kekurangan kalor. </p><p></p><p><strong>Kalor biasanya dinyatakan dalam suhu</strong>.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hati-pada-manusia-dikatan-sebagai-salah-satu-organ-ekspresi-karen-163",
            "question": "Hati pada manusia dikatan sebagai salah satu organ ekspresi karena apa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dikarenakan hati membantu fungsi ginjal dengan cara memecah beberapa senyawa yang bersifat racun dan menghasilkan amonia, urea, dan asam urat dengan memanfaatkan nitrogen dari asam amino.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-daerah-pertanian-limbah-lunak-organik-yang-mudah-diperoleh-ada-354",
            "question": "Di daerah pertanian limbah lunak organik yang mudah diperoleh adalah \u2026.    \u00a0A. sabut kelapa, cangkang kerang\r\n\r\n\u00a0B. Sisik ikan, cangkang kerang, tempurung kelapa\r\n\r\n\u00a0C. kulit telur, serbuk gergaji, kertas\r\n\r\n\u00a0D. kulit jagung, jerami, batang pisang\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. kulit jagung kulit jerami batang pisang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban :</h2><h3>D.Kulit jagung,jerami,batang pisang</h3><p></p><h2>Penjelasan :</h2><h3>Karena limbah lunak organik yang mudah diperoleh di daerah pertanian terdapat pada opsi D.</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-apakah-fungsi-dari-kulit-pada-manusia-jelaskan-jawaban-anda-670",
            "question": "29. Apakah fungsi dari kulit pada manusia ? Jelaskan jawaban anda!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manfaat nya melindungi tubuh semacam organ tulang dan pembunuh darah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat maaf kalo ada kesalahan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelas-kan-perbedaan-teori-pergerakan-benua-dan-teori-pergerakan-d-393",
            "question": "Jelas kan perbedaan teori pergerakan benua dan teori pergerakan dasar laut jawab dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teori pergerakan benua (continental drift theory), memiliki dasar teori bahwa:</p><p>*benua-benua yang ada saat ini dulunya merupakan satu daratan benua besar yang disebut Pangea dan terus pecah menjadi benua-benua saat ini.</p><p>Teori pergerakan dasar laut (seafloor spreading theory), menyatakan bahwa:</p><p>*adanya topografi dasar laut yang membuktikan terjadinya pergeseran dasar laut dari arah punggung dasar ke kedua sisinya. Teori ini merupakan hasil pengembangan teori konveksi. Contoh punggungan dasar laut yaitu Mid oceanic ridge, East pacific ridge, pacific-atlantic ridge.</p><p></p><p>Semoga membantu terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-di-sawah-terdapat-seekor-burung-tiga-petani-15-ekor-belala-591",
            "question": "Jika di sawah terdapat seekor burung, tiga petani, 15 ekor belalang, sinar matahari dan 2 ekor ular, maka yang disebut individu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena hanya terdapat seekor burung di sawah itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}